戰況分析 轉自fb

內容來自fab 百彈齋主

講一啲觀察同睇法，或者有唔啱聽嘅嘢，但大家參考下，或者當係狗頭軍師吹下水。

#包圍殲滅

如果網傳個會係真，其實好多嘢唔難推論，例如點解對家要進行近三次都嘗試包圍殲滅戰術，除左要推高士氣，我相信對家目標係我地嘅「前線手足」，佢地想殲滅呢班手足，直接擊潰前線，打擊民眾士氣，令大家唔再示威，或做成內部溫和派，向勇武提出停止對抗，做成內部矛盾。

類似古代戰爭，擊敗先鋒精英就會出現連鎖反應，令後排士兵潰敗，但個日點解做唔到？

一：當日捉嘅大部份唔係前線。
二：入到新城市，警方發現根本分唔到市民同目標。
三：分唔到目標，發揮唔到武力，反而變左進退維谷一方。

但未來金鐘、將軍澳、西環，我相信警方會再進化，目標更清晰，所以點解希望引入「顏料彈」，就係為左更易捕捉目標人物，而佢地只要環境適合，就一定用612遠攻打散防線，速龍圍捉落單，但係目標由驅趕，變成全方位包圍殲滅咁做，拉得幾多得幾多，傷得幾多得幾多。

#戰術轉變

其實我明白，有啲手足唔甘心，次次好似俾人打走，所以會留最尾，但係由七一開始，其實我哋同政府嘅抗爭模式，已經改變左，由「決一死戰」變「長期抗戰」，抗爭地區化，長期化係已經迫到政府唔敢做咁多公眾活動，甚至覺得公開活動會出事(如書展)，而令佢哋無法有效管治，只可以靠警力應對。

我唔知有幾多手足理解到呢點，但警方班人已經明白，抗爭地區化，長期化對佢哋都不利，因為手足去幾多武力都係冷兵器，而佢地始終用乜武力，都容易受責難，所以喺旺角就已經將目的由 #威嚇驅趕 轉用 #包圍殲滅 ，全力打擊最前線手足，務求令個種恐懼同無力，種植係前線手足心入面，如果你俾包圍過，你會明個種感受。

亦係點解警務處上下，對手足有幾重手得幾重手，又要求律政司要用更快起訴，更重刑罰，佢哋要令手足，有幾耐返唔出黎，有幾驚得幾驚，不停削弱前線嘅人手同士氣。

#如水流動

當我地大概知對家諗乜，點解會改變戰術，甚至大概點改嘅時候，我地就諗應對，我唔會講邊個方法一定得，因為因勢而變，因地而改。

但有一點要理解，水要流動先有效，被圍堵就會變成死水，旺角一役點解大家死命要衝擊山東街街口防線？上水一戰點解以火車站為重心？沙田衝擊點解守住火車唔俾走？其實大家都知，為左逃生。

旺角四通八達，但上水，沙田，黎緊將軍澳，西環都係一停地面交通，就得返港鐵俾大量民眾離開，所以大家都會不自覺將最後路線押係鐵路，但問題係如果再發生封站或飛站呢？前線要考慮相關情況，拿揑進退時機，太早會有自己人覺得好似怕左對家，太遲撤退路線會嚴重收縮。

所以我成日講，唔好進退維谷就係咁解，有人頂唔住啖氣要留守，有人怕留守嘅手足孤軍作而唔撤，有人覺得要留到最尾俾人走晒先安心，大家雖然係個體，但去到前線係一個整體，一個人嘅決定就可以影響整體，所以點解有時成日出現走與唔走局面，呢個係場外嘅大家要明白，亦係點解唔好再係TG頻道洗「走啦」「be water」，佢哋無乜時間睇，亦無餘力應答。

場外手足同哨兵，最大作用係將路線同求助資料簡化，俾場內手足一眼知乜事。

總之要確保到可以流動，可進可退，有最後退路，先唔會再中包圍殲滅。

#堅持下去

其實無太多人諗到，局勢會變咁高強度，同持續咁耐嘅抗爭，所以建制想用禁止集會同遊行自由，有人放風分區戒嚴，目的就係打斷一切行動，迫大家氣餒同無力，但佢地無諗過，如果一禁止嘅話，無遊行無集會，大家其實會更集中，當某人出現公眾場合，大家就自然會瘋狂了解佢，同對家講聲，到時風險更大同更不可預測。

唔同雨革，魚革，今次嘅源頭係一大班民眾自發，有機會就聚集，無得透過拉一班領袖就解決問題，或令一啲象徵性嘅嘢消失，而令大家放棄，就算無左連登，網絡之大，仲有好多地方重生，所以佢哋依家就係用包圍殲滅打擊大眾精神，利用重擊前線，去嘗試令行動衰竭，所以各位前線手足要小心，亦要明白只要大家仲肯示威，而政府解決唔到五大訴求，件事就會沒完沒了，係睇邊方面先頂唔到。

所以必先要養好身子，恢復好，準備充足先出黎無問題，最重要大家要知道，依家係發揮遊擊精神，長期抗戰落去，不受傷不被捕，並唔係為留力下次，而係為左長期保持戰力，軍事啲咁講，我地目標並唔係放係一次戰鬥成功，而係一場戰爭成功。

各位手足，頂住。

Link

唔需要再講走，集中講情報，例如邊到有狗，等前線自己plan

上次衝立法會都係臨場決定
有計劃唔係唔好，但係有機會比對方準備
前線臨場決定，相信和支持他們吧

推

Push

721

push

Be water be safe.
場外冷氣軍師都可以代佢地分析哨兵情報 睇下有咩路可以走

要打勝仗最緊要唔係勝出一兩個關口, 最緊要繼續進行戰爭既能力
而家我地要迫到香港民主化去回應我地既訴求靠既係一個長期進行高強度遊行示威去令政府基本上癱瘓
我地唔需要個個禮拜都升級, 只要我地來去無蹤, 繼續令政府擔心我地可以有足夠人數能力去搞一場大事, 唔比政府擊潰, 呢個壓力配合外國政府制裁既壓力遲早會令香港政府投降
我地要預備好打, 但唔好戀戰, 唔好在無受壓力無清楚下搵野打, 我地由2014年後已經等左5年先行到而家, 無好機會升級既, 咪下星期要搵機會
我地而家一個都不能少!